樓價跌兩成又如何 - 陶傑

樓價跌兩成又如何 - 陶傑

親中愛國勢力嚴厲警告，因為香港動亂，加黃色經濟圈，來年的香港樓價，將會下跌兩成。

樓價跌兩成不是好事嗎？林鄭月娥和梁振英兩個做特首，其所謂政綱的核心訴求，俱是要壓抑樓價。梁振英的「港人港地」政策，限制大陸熱資來香港買豪宅；林鄭月娥的萬億大嶼填海計劃、迫香港地產商交出新界的屯地以建居屋和公屋，俱認為香港樓價全球居於荒謬的高位，極想樓價下跌。

我討厭政治，你也討厭政治，我們個個都討厭政治。導致香港樓價大跌，有何政治因素，其實不必深究。總之所謂安得廣廈千萬間，只要樓價跌了，多點年輕人可以趁低價上樓就好。一些業主暫時會有損失，但香港社會長遠卻更穩定。

正如香港最偉大的經濟學家張五常說：只要達到經濟目的，不必深究其過程手段如何。張教授著名的譬喻：許多人覺得中國GDP增長過程，不守國際規則，剝削國內廉價勞工，人血饅頭的經濟增長相當不人道，亦即吃相太難看。但張教授嚴正指出：有如滿場觀眾不滿一個撐竿跳高手，那個跳越橫欄的姿勢扭屁股的動作不雅，但是不要緊，如此高度，總之他是跳過去了，得分了。

董建華、梁振英、林鄭月娥三任特首，花了吃奶的力氣都做不到的事，由香港民間某股抗爭勢力做到了，全香港嫌樓價貴無法負擔首期的人，不會理會其中因素是何顏色：黑衣、藍營還是黃雨傘，總之熱烈歡迎。

而其中的曾蔭權，在位七年，樓價不斷上升，梁振英、林鄭和建制派指責曾爵士推高樓價，是香港經濟罪人。眼見香港民間終於為曾蔭權時代的錯誤作出糾正，相信歷劫歸來的曾爵士，在時時坐郵輪暢遊北歐加勒比海之際，晚霞滿天，獨自斟酌，知道香港傳來樓價大跌的喜訊，一定甚感欣慰。

況且，香港樓價即使大跌兩成，絕對不是香港末日。一旦下跌兩成，即是比上海黃浦江邊和深圳福田的樓價更便宜，大陸十四億人口市場，不是傻瓜，大陸的資金看見如此差別，會往哪個方向流動填補，白癡都會知道。

除非那一天，連大陸也出現西方輿論預測之經濟崩潰全民出現所謂「返貧」的恐怖現象，中國山窮水盡沒有錢了，那麼香港樓價大跌兩成，才是一個小小的惡夢。

但怎可以如此自我唱衰、看小中國的經濟實力？

所謂攬炒，導致樓價狂跌，樓價跌而導致香港末日崩潰，若你不怕西方列強威脅，相信中國，此全為杞人憂天。

相信香港崩潰，即是相信中國崩潰。中國被美國專家唱了二十年崩潰，今天還沒有崩潰，那麼香港樓市又怎會崩潰？香港又怎可能崩潰？

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書